瑞士11月公投禁銀行與損人權者交易

會唔會凍結佢地資產呢? 100個人成7萬8千億, 今次仲唔發達?

【本報訊】港版國安法引起多國領袖非議，瑞士外長早前批評中國違反人權情況加劇，正放棄開放的道路。作為富豪避稅天堂的瑞士，將於今年11月舉行投票，決定是否限制瑞士公司與侵犯人權者做生意，有報道指在港版國安法漩渦之下，投票結果或影響知名瑞士銀行在港業務。

瑞士傳媒「」發表題為「瑞士銀行最終要離開香港嗎？」的報道，指有關投票旨在決定瑞士公司是否為其業務中侵犯人權的行為負責，如果獲大比數選民支持，新的法律或令瑞士的銀行不得不仔細研究其在香港業務所受的影響。

瑞士所有國際性金融企業都在香港擁有業務，包括瑞銀（UBS）、瑞信（Credit Suisse）、寶盛（Julius Baer）、百達（Pictet）及隆奧（Lombard Odier）等，而瑞信及瑞銀更受惠於中國開放金融市場政策。北京在香港強行實施港區國安法後，外資銀行亦受到牽連，需要審查客戶，並終止與中國法律牴觸的人士往來。報道指若公投通過，勢影響瑞士的銀行在亞洲、特別是中國的策略，因這些業務或令他們有侵犯人權行為。

傳中共高官開5,000賬戶

瑞士一直是世界各地富豪的「避稅天堂」，並貫徹中立原則，曾有報道指出，中共高官於瑞士銀行約有5,000個賬戶，報道指在疫情之下，這些為大家族及企業家做財富管理的銀行未受到太大影響，例如寶盛今年上半年管理的資產大幅增加。不過，未知是次公投會否改變這個「避稅天堂」地位。瑞士外長凱西斯（Ignazio Cassis）月初曾經批評中國侵害人權的情況日益嚴重，又指中國若放棄一國兩制原則，將會影響在香港投資的瑞士公司。外交部發言人汪文斌反指瑞士的言論缺乏理據。

11月先公投
仲有時間轉錢走

會唔會投輸

SORRY, 唔記得左唔貼得全文, 下次剩係貼LINK

國際線努力幫手宣傳下

發達啦

問題係轉去邊

瑞士不嬲就係做呢d 人生意好人好者點會放錢去瑞士銀行真係輸都唔出奇

有無手足做瑞士文宣...

淨係食息都夠養起成個國家.

Push

仲要響晒口

人哋個床下底好大個

仲要等11月咁耐

轉去屋企床下底

推

11月又瑞士公投
又美國大選 點攪
支那一輸就清袋

轉曬返屋企
但用都無地方用

會唔會將香港樓市股市推到另一高峰？

玩公投

轉去中銀 再轉去親戚戶口 再轉返香港

俾咁多時間佢地轉錢走